<resources>
    <string name="app_name">MessMan</string>
    <string name="delete">যদি আপনি সব তথ্য ডিলিট করতে চান তবে delete লিখুন এবং (সাবমিট করুন) বাটন চাপুন। মনে রাখবেন এর পর আপনার আর কোন তথ্য অবশিষ্ট থাকবে না।আবার নতুন ভাবে হিসাব শুরু হবে।</string>
    <string name="rules">এপ খোলার পর ৬ টি অপশন দেখা যাবে।ফিক্সড তথ্য,মেস হিসাব,পেমেন্ট,মাসিক সামারী,নিয়মাবলি এবং অল ডিলিট।

\n\nফিক্সড তথ্যঃ\n\nএখানে যাবতীয় ফিক্সড তথ্য(যা কম পরিবর্তনশীল) গুলো দিতে হবে।যা পরিবর্তন না করা পর্যন্ত সেভ থাকবে।একবার সাবমিট করলেই যথেষ্ট।যেমনঃ বাসা ভাড়া,পানির বিল,গ্যাস বিল,নেট বিল,বুয়া বিল,মেম্বার সংখ্যা।যদি কখনও কোন তথ্য পরিবর্তন হয় (বাসা ভাড়া বা বুয়া বিল বা মেম্বার সংখ্যা বাড়তে/কমতে পারে) তাহলে আগের তথ্যসহ সব তথ্য পুনরায় এন্ট্রি করতে হবে।

        \n\nমেস হিসাবঃ\n\nমেস হিসাবে তারিখ সহ নাম ও মিল সংখ্যা প্রবেশ করতে হবে। এতে প্রতিদিনের নামসহ মিলের হিসাব থাকবে।নাম,তারিখ বা মিল সংখ্যা ভুল লিখলে আপডেট করার সুযোগ থাকবে।আপডেট করতে হলে আইডি নাম্বার অনুযায়ী করতে হবে।এখানে নাম খুব সেন্সিটিভ।সব জায়গায় এক ব্যক্তির নামের বানান সেম থাকতে হবে।যেমনঃ কেউ যদি একবার kamrul আরেকবার kamrol লিখে তবে kamrul ও kamrol কে কম্পিউটার দুইজন ব্যক্তি ধরে নিবে।সুতরাং নামের বানান সেম রাখতে হবে সব খানে।আর নামের শুরুতে শেষে বা মাঝে কোন ধরণের স্পেস গ্রহণযোগ্য নয়।

        \n\nপেমেন্টঃ\n\nপেমেন্টে নাম তারিখ সহ কোন মেম্বার কত জমা দিল বা কত টাকার বাজার করল তা ইনপুট দিতে হবে।নাম একই ভাবে এই ক্ষেত্রেও সেন্সিটিভ।মেস হিসাবের যে রকম নাম যার জন্য যেভাবে ইউজ করা হয়েছে এখানে একই ভাব প্রয়োগ করতে হবে।কারো নাম kamrul বা kamrol বা  kam12 যা খুশী তাই ইউজ করা যাবে তবে সব জায়গায় সেম ইউজ করতে হবে।কারণ এই নামের উপর ভিত্তি করেই আমরা পুরো হিসাব করে থাকি।এখানেও ভুল ইনপুটের জন্য আইডি নাম্বার অনুযায়ী আপডেটের সুযোগ থাকবে।

        \n\nমাসিক সামারীঃ\n\nএখানে ক্লিক করার সাথে সাথে মাথাপ্রতি ফিক্সড খরচ,সর্বোমোট মিল সংখ্যা,মিলরেট,প্রত্যেক মেম্বারের মিল সংখ্যা দেখা যাবে।কোন নাম লিখে সার্চ দিলে তার মিল সংখ্যা,টোটাল মিল খরচ,জমা ও কত টাকার বাজার সে করেছে তা দেখা যাবে।আর পুরো হিসাব বাবদ তার কত দিতে হবে বা পাবে তা দেখা যাবে।

        \n\nঅল ডিলিটঃ\n\nধরা যাক কোন মাসের বা ১০/১২ দিন পর বা যত সংখ্যাক ততদিন পর হিসাব ক্লোজ করা হল এখন আর আগের ডাটার প্রয়োজন নেই নতুন করে ডাটা এন্ট্রি হবে এবং হিসাব হবে তাহলে এখান থেকে ফিক্সড তথ্য বাদে সব ডাটা ডিলিট করা যাবে।তা করার জন্য ইনপুট বক্সে delete লিখে সাবমিট করতে হবে।
</string>

    <string name="ads">ca-app-pub-4797728656934365/1490670095</string>
</resources>
